<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.9">
  <properties>
    <titles>
      <title>El Credo Niceno</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Tradicional</author>
    </authors>
    <publisher>Editorial Siembra</publisher>
    <songbooks>
      <songbook name="Tuya es la Gloria 2022" entry="376"/>
    </songbooks>
    <themes>
      <theme>Adoración y Alabanza</theme>
      <theme>Iglesia y Comunidad</theme>
      <theme>Vida de Cristo</theme>
    </themes>
    <keywords>
      <keyword>Credo</keyword>
      <keyword>Trinidad</keyword>
      <keyword>Fe</keyword>
      <keyword>Iglesia</keyword>
      <keyword>Resurrección</keyword>
    </keywords>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Creo en un solo Dios, Padre todopoderoso, Creador del cielo y de la tierra y de todo lo visible e invisible.<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Y creo en un solo Señor Jesucristo, Hijo unigénito de Dios, engendrado del Padre antes de todos los siglos, Dios de Dios, luz de luz, verdadero Dios de verdadero Dios, engendrado y no hecho, consustancial al Padre, y por quien todas las cosas fueron hechas;<br/>el cual, por amor de nosotros y por nuestra salvación, descendió del cielo y, encarnado en la Virgen María por el Espíritu Santo, fue hecho hombre;<br/>y fue crucificado también por nosotros bajo el poder de Poncio Pilato.<br/>Padeció y fue sepultado, y resucitó al tercer día según las Escrituras; y ascendió a los cielos, y está sentado a la diestra del Padre y vendrá otra vez en gloria a juzgar a los vivos y a los muertos, y su reino no tendrá fin.<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Y creo en el Espíritu Santo, Señor y Dador de vida, que procede del Padre y del Hijo, que con el Padre y el Hijo juntamente es adorado y glorificado, que habló por medio de los profetas.<br/>Y creo en una santa iglesia cristiana y apostólica. Confieso que hay un solo bautismo para la remisión de los pecados; y espero la resurrección de los muertos y la vida del mundo venidero.<br/>Amén.<br/></lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>