<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../lib/openlyrics/openlyrics.css" type="text/css"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8">
	<properties>
			<titles>
				<title>375 El Credo Atanasiano</title>
			</titles>
			<authors>
				<author>Tuya es la Gloria</author>
			</authors>					
			<publisher>Editorial Siembra</publisher>
			<songbooks>
				<songbook name="Tuya es la Gloria" entry="375"/>
			</songbooks>					
			</properties>
			<lyrics>
		<verse>
				<lines>Todo el que quiere ser salvo, antes que todo es necesario que tenga la verdadera fe cristiana. Y si alguno no la guardare íntegra e inviolada, es indudable que perecerá eternamente. <br/> <br/>Y la verdadera fe cristiana es esta, que veneremos a un solo Dios en la Trinidad, y a la Trinidad en unidad; no confundiendo las personas, ni dividiendo la sustancia. <br/>Una es la persona del Padre, otra la del Hijo y otra la del Espíritu Santo.<br/>Pero una sola es la divinidad del Padre, y del Hijo y del Espíritu Santo; igual es la gloria, y coeterna la majestad.<br/>Cual el Padre, tal el Hijo, tal el Espíritu Santo.<br/>Increado el Padre, increado el Hijo, increado el Espíritu Santo. <br/>El Padre es inmenso, el Hijo es inmenso, el Espíritu Santo es inmenso. <br/>El Padre es eterno, el Hijo es eterno, el Espíritu Santo es eterno. <br/>Sin embargo, no son tres eternos, sino un eterno. Como tampoco son tres increados, ni tres inmensos, sino un increado y un inmenso. <br/>Igualmente, el Padre es todopoderoso, el Hijo es todopoderoso, el Espíritu Santo es todopoderoso.<br/>Sin embargo, no son tres todopoderosos sino un todopoderoso. <br/>Así que el Padre es Dios, el Hijo es Dios, el Espíritu Santo es Dios.<br/>Sin embargo, no son tres dioses sino un solo Dios.<br/>Asimismo, el Padre es Señor, el Hijo es Señor, y el Espíritu Santo es Señor.<br/>Sin embargo, no son tres señores sino un solo Señor. Porque, así como somos compelidos por la verdad cristiana a confesar a cada una de las tres personas, por sí misma, Dios y Señor: Así nos prohíbe la religión cristiana decir que son tres dioses y tres señores.<br/> <br/>El Padre no fue hecho por nadie, ni creado, ni engendrado. <br/>El Hijo es del Padre solamente; ni hecho, ni creado, sino engendrado. <br/>El Espíritu Santo es del Padre y del Hijo; ni hecho, ni creado, ni engendrado, sino procedente. <br/>Así que es un Padre, no tres padres; un Hijo, no tres hijos; un Espíritu Santo, no tres espíritus santos. Y en esta Trinidad ninguno es primero o postrero; ninguno mayor o menor; sino que todas las tres personas son coeternas juntamente y coiguales;<br/>Así que, en todas las cosas, como queda dicho, debe ser venerada la Trinidad en la unidad, y la unidad en la Trinidad.<br/>Quien, pues, quiere ser salvo, debe pensar así de la Trinidad. <br/> <br/>Además, es necesario para la salvación que se crea también fielmente la encarnación de nuestro Señor Jesucristo.<br/>Esta es, pues, la fe verdadera, que creamos y confesemos, que nuestro Señor Jesucristo, el Hijo de Dios, es Dios y hombre; <br/>Dios de la sustancia del Padre, engendrado antes de los siglos; y hombre de la sustancia de su madre,<br/>nacido en el tiempo; <br/>Perfecto Dios y perfecto hombre, subsistiendo de alma racional y de carne humana; <br/>Igual al Padre según la divinidad, menor que el Padre, según la humanidad;<br/>Quien, aunque es Dios y hombre, sin embargo, no son dos sino un solo Cristo;<br/>Uno, empero, no por la conversión de la divinidad en carne, sino por la asunción de la humanidad en Dios;<br/>Absolutamente uno, no por confusión de sustancia sino por la unidad de la persona. <br/> <br/>Porque como el alma racional y la carne es un hombre, así Dios y el hombre es un Cristo; <br/>Quien padeció por nuestra salvación; descendió al infierno, al tercer día resucitó de los muertos;<br/>Subió al cielo; está sentado a la diestra de Dios Padre todopoderoso; <br/>De donde ha de venir para juzgar a los vivos y a los muertos;<br/>En cuya venida todos los hombres han de resucitar con sus cuerpos; y han de dar cuenta de sus propias obras. <br/>Los que hicieron bien, irán a la vida eterna; pero los que hicieron mal, al fuego eterno. <br/> <br/>Esta es la verdadera fe cristiana; que si alguno no la creyere firme y fielmente no podrá ser salvo. <br/>Amén.<br/></lines>
			</verse>
	</lyrics>
</song>